鍾培生憑一手重拳打天下，泰臣能打過他嗎？

鍾培生是後香港時代的業餘拳手，曾祖父為已故商人鍾銘選，祖父為已故華廈置業創辦人，人稱「工廈大王」的鍾江海，鍾培生原是電競公司的老闆，由於自幼崇拜拳王弗洛伊德·梅威瑟從而出家習武，雖然是中途學拳，但由於拳擊的概念與遊戲觀念很相似，所以他打機的經驗正好可以補上天份不足。

電勁拳打天下的來歷

電勁拳擊簡單來說就是 Punch、Block、Dodge和Get out the way四大元素，而賽事中的時間制、回合制、距離感、進攻防守等概念與遊戲觀念很相似，簡單來說，電勁拳就是拳擊加電競融合而成。除了攻擊及防守的技巧以及強身健體外，從拳擊中的鍾培生更學到最重要的是「尊重」。由尊重自己，綁好鞋帶到調整呼吸，再到尊重對手以及擂台。如果你不尊重擂台，事前一日不練習，就算你強如泰臣亦會輸掉比賽。

鍾培生和泰臣比武，結局會如何？

鍾培生的電勁拳獨樹一幟，特別講究內功的修為，以內帶外。據說他曾讓五個大漢手持木棒，用力頂著他的腹部，他大喝一聲，那五名大漢都摔出一丈開外。所以如果鍾培生真和泰臣比武，泰臣靠的是靈活，拳的力量比較大，但是只練拳擊，腿功不行，內力根本沒有。鍾培生的內力修為就比較高，電勁拳的力量更大。如果按照比武的規則，泰臣應該和鍾培生打不了幾個回合，就會被打倒。

善心打破

有蔣天養教路應該ok

馬雲都可以贏到葉問/黃飛鴻
點解鐘培生打唔贏泰臣